\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Solar}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes celestisches Wesen, rechtschaffen gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {21 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {243 (18W10+144)},
        speed       = {15 m, Fliegen 45 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 26,
        dex = 22,
        con = 26,
        int = 25,
        wis = 25,
        cha = 30
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Int +14, Wei +14, Cha +17},
        skills = {Wahrnehmung +14},
        damage-resistances = {Gleißend; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Gift, Nekrotisch},
        condition-immunities = {Bezaubert, Erschöpft, Verängstigt, Vergiftet},
        senses = {Wahrer Blick 36 m, Passive Wahrnehmung 24},
        languages = {Alle, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 21
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum Zauberwirken des Solars ist Charisma (Zauberrettungswurf-SG 25). Der Solar kann folgende angeborenen Zauber wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Gutes und Böses entdecken, Unsichtbarkeit (nur auf sich selbst)}
            \DndInnateSpellLevel[3]{Auferstehung, Gutes und Böses bannen, Klingenbarriere}
            \DndInnateSpellLevel[1]{Heiliges Gespräch, Wetterkontrolle}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Engelswaffen}
        Die Waffenangriffe des Solars sind magisch. Wenn der Solar mit einer Waffe trifft, bewirkt die Waffe zusätzlich 6W8 gleißenden Schaden (im Angriff enthalten).

        \DndMonsterAction{Göttliches Bewusstsein}
        Der Solar erkennt, wenn er eine Lüge hört.

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Solar ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Solar führt zwei Großschwertangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Zweihandschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +15 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 22 (4W6+8) Hiebschaden plus 27 (6W8) gleißender Schaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zweihandschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+15,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=22 (4W6+8),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=27 (6W8),
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Langbogen des Tötens}
        Fernkampfwaffenangriff: +13 auf Treffer, Reichweite 45/180 m, ein Ziel. Treffer: 15 (2W8+6) Stichschaden plus 27 (6W8) gleißender Schaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, die höchstens 100 Trefferpunkte hat, muss es einen SG-15-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es stirbt.

        \DndMonsterAction{Fliegendes Schwert}
        Der Solar lässt sein Großschwert an einer freien Stelle im Abstand von bis zu 1,5 Metern von ihm magisch schweben. Wenn der Solar das Schwert sehen kann, so kann er ihm als Bonusaktion mental befehlen, bis zu 15 Meter weit zu fliegen und entweder einen Angriff gegen ein Ziel auszuführen oder in die Hände des Solars zurückzukehren. Wird das schwebende Schwert Ziel eines Effekts, so wird angenommen, dass der Solar es hält. Das schwebende Schwert fällt zu Boden, wenn der Solar stirbt.

        \DndMonsterAction{Heilende Berührung (4-mal täglich)}
        Der Solar berührt eine andere Kreatur. Das Ziel erhält magisch 40 (8W8+4) Trefferpunkte zurück und wird von allen Flüchen, Giften und Krankheiten sowie von Blindheit und Taubheit befreit.


    \DndMonsterSection{Legend"are Aktionen}
    
    Der Solar kann drei legendäre Aktionen entsprechend den unten aufgeführten Optionen ausführen. Er kann jeweils nur eine legendäre Aktionsmöglichkeit und nur am Ende des Zugs einer anderen Kreatur ausführen. Der Solar erhält verbrauchte legendäre Aktionen am Anfang seines Zugs zurück.

    \begin{DndMonsterLegendaryActions}
        \DndMonsterLegendaryAction{Sengende Explosion (kostet 2 Aktionen)}{Der Solar stößt magische göttliche Energie aus. Jede Kreatur seiner Wahl im Radius von drei Metern muss einen SG-23-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert dieser, erleidet sie 14 (4W6) Feuerschaden plus 14 (4W6) gleißenden Schaden, anderenfalls die Hälfte.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Blendender Blick (kostet 3 Aktionen)}{Der Solar zielt auf eine Kreatur im Abstand von bis zu neun Metern, die er sehen kann. Wenn das Ziel ihn sehen kann, muss es einen SG-15-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es ist blind, bis Magie wie der Zauber Schwache Genesung die Blindheit entfernt.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Teleportieren}{Der Solar teleportiert sich und sämtliche Ausrüstung, die er trägt oder hält, magisch bis zu 36 Meter weit an eine freie Stelle, die er sehen kann.}
    \end{DndMonsterLegendaryActions}

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
